% !TeX TXS-program:compile = txs:///arara
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode}
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode} if found('log', '(undefined references|Please rerun|Rerun to get)')

\documentclass[french,a4paper,11pt]{article}
\usepackage{ProfLycee}
\usepackage{WriteOnGrid}
%\useproflyclib{piton}
%\usepackage[executable=python,ignoreerrors]{pyluatex}
\usepackage[math-style=french,bold-style=ISO]{fourier-otf}
\setsansfont{Fira Sans}[Scale=MatchLowercase]
\usepackage[alt]{cp-preambule}
\usepackage{WriteOnGrid}
\usepackage{babel}
\graphicspath{{./graphics/}}
%variables
\donnees[classe=BTS SIO1,matiere={[U2]},typedoc=DS~,mois=Novembre,annee=2023,numdoc=02,titre={DS02},duree=1 heure]
%formatage
\hypersetup{pdfauthor={Pierquet},pdftitle={\currfilebase},allbordercolors=white,pdfborder=0 0 0,pdfstartview=FitH}
\lhead{\entete{\DonneesMatiere}}
\chead{\entete{\lycee}}
\rhead{\entete{\DonneesClasse{} - \DonneesMois{} \DonneesAnnee}}
\lfoot{\pied{\LicenceDocEtalabV}}
\cfoot{\logolycee{}}
\rfoot{\pied{\NumeroPage}}
%divers
\fancypagestyle{enteteds}{\fancyhead[R]{\entete{\DonneesClasse{} - \DonneesMois{} \DonneesAnnee}}}
\newcommand\cc{\cellcolor{lightgray}}

\begin{document}

\pagestyle{fancy}

\pagestyle{enteteds}

\part{Numération, logique}

\smallskip

\begin{Exercice}[Type=Points/7]
\begin{enumerate}
	\item On a $152_{10}=128+16+8 = 2^7+2^4+2^3 = 1001\,1000_2$.
	\item On a $\ConversionBaseDix{7C}{16}$.
	\item On a \ConversionDepuisBaseDix{788}{16}.
	\item On a $\ConversionVersDec{1100010}$.
	\item On a $\ConversionHexBin{7BF}$.
	\item 
	\begin{enumerate}
		\item \ConversionDepuisBaseDix[Details=false]{234}{16} ; \ConversionDepuisBaseDix[Details=false]{76}{16} et $137_{16}=\ldots=\xintDecToHex{137}_{10}$.
		
		Donc la couleur \og rose Dribbble{\textregistered} \fg{} est codée en écriture hexadécimale par $(\xintDecToHex{234};\xintDecToHex{76};\xintDecToHex{137})$.
		\item $\ConversionBaseDix{2C}{16}$ ; $\ConversionBaseDix{47}{16}$ et $\ConversionBaseDix{62}{16}$.
		
		Donc la couleur \og bleu Tumbler{\textregistered} \fg{} est codée en décimal par $(\xintHexToDec{2C};\xintHexToDec{47};\xintHexToDec{62})$.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[Type=Points/10]
\begin{enumerate}
	\item On a (connecteurs classiques !) :
	%
	\begin{center}
		\begin{tblr}{stretch=1,colspec={Q[m,c,0.6cm]Q[m,c,0.6cm]Q[1.5cm,c,m]},hlines,vlines,row{1}={lightgray}}
			$P$&$Q$&$P \land Q$ \\
			V & V & V			\\
			V & F & F			\\
			F & V & F			\\
			F & F & F			\\
		\end{tblr}
		\hspace{0.25cm}
		\begin{tblr}{stretch=1,colspec={Q[m,c,0.6cm]Q[m,c,0.6cm]Q[1.5cm,c,m]},hlines,vlines,row{1}={lightgray}}
			$P$&$Q$&$P \lor Q$ 	\\
			V & V & V			\\
			V & F & V			\\
			F & V & V			\\
			F & F & F			\\
		\end{tblr}
		\hspace{0.25cm}
		\begin{tblr}{stretch=1,colspec={Q[m,c,0.6cm]Q[m,c,0.6cm]Q[1.5cm,c,m]},hlines,vlines,row{1}={lightgray}}
			$P$&$Q$&$P \ssi Q$ 	\\
			V & V & V			\\
			V & F & F			\\
			F & V & F			\\
			F & F & V			\\
		\end{tblr}
		\hspace{0.25cm}
		\begin{tblr}{stretch=1,colspec={Q[m,c,0.6cm]Q[m,c,0.6cm]Q[1.5cm,c,m]},hlines,vlines,row{1}={lightgray}}
			$P$&$Q$&$P \Rightarrow Q$ 	\\
			V & V & V					\\
			V & F & F					\\
			F & V & V					\\
			F & F & V					\\
		\end{tblr}
	\end{center}
	\item
	\begin{enumerate}
		\item On complète, colonne par colonne :
		%
		\begin{center}
			\begin{tblr}{stretch=1,colspec={Q[0.6cm,c,m]Q[0.6cm,c,m]Q[1.5cm,c,m]Q[1.5cm,c,m]Q[1.5cm,c,m]Q[3cm,c,m]},hlines,vlines,column{5,6}={cyan!25},row{1}={lightgray}}
				$P$&$Q$&$\overline{P}$&$(P \Rightarrow Q)$&$P\lor Q$&$(P \Rightarrow Q) \Rightarrow (P \lor Q)$ \\
				V&V&F&V&V&V \\
				V&F&F&F&V&V \\
				F&V&V&V&V&V \\
				F&F&V&V&F&F \\
			\end{tblr}
		\end{center}
		\item La proposition $((P \Rightarrow Q) \Rightarrow (P \lor Q))$ est équivalente à la proposition $(P\lor Q)$ (colonnes identiques).
	\end{enumerate}
	\item Grâce aux lois de De Morgan :
	\begin{enumerate}
		\item Le contraire de \og ($x \pg 4)$ et ($x < 10)$ \fg{} est \og ($x < 4)$ ou ($x \pg 10)$ \fg.
		\item Le contraire de \og ($n$ est divisible par 13) ou ($n$ est divisible par 8) \fg{} est :
		
		\og ($n$ n'est pas divisible par 13) et ($n$ n'est pas divisible par 8) \fg.\hfill(ni\ldots ni\ldots)
	\end{enumerate}
	\item $\bullet~~$La réciproque de \og ($n$ est pair) $\Rightarrow$ ($n^2+1$ est impair) \fg{} est \og ($n^2+1$ est impair) $\Rightarrow$ ($n$ est pair) \fg.
	
	$\bullet~~$La contraposée de \og ($n$ est pair) $\Rightarrow$ ($n^2+1$ est impair) \fg{} est \og ($n^2+1$ est pair) $\Rightarrow$ ($n$ est impair) \fg.
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[Type=Points/3,CodeDebut=\medskip]
Le tableau suivant démontre (colonnes identiques) que $(P \ssi Q)$ et $((P \Rightarrow Q) \land (Q \Rightarrow P))$ sont équivalentes.
%
\begin{center}
	\begin{tblr}{stretch=1,colspec={Q[0.6cm,c,m]Q[0.6cm,c,m]Q[1.5cm,c,m]Q[1.5cm,c,m]Q[1.5cm,c,m]Q[3cm,c,m]},hlines,vlines,column{3,6}={cyan!25},row{1}={lightgray}}
		$P$&$Q$&$(P \ssi Q)$&$(P \Rightarrow Q)$&$(Q \Rightarrow P)$&$(P \Rightarrow Q) \land (Q \Rightarrow P)$ \\
		V&V&V&V&V&V \\
		V&F&F&F&V&F \\
		F&V&F&V&F&F \\
		F&F&V&V&V&V \\
	\end{tblr}
\end{center}

\end{Exercice}

\end{document}